% \wikiskriptum{NME01}

\subsubsection{Metoda leap frog}
\begin{itemize}
	\item využívá bodů o krok vpřed a vzad
	\item \underline{odvození:} (z Taylora)
	      \begin{enumerate}[label=\roman*)]
		      \item Taylor bodů:
		            \[
			            \begin{aligned}
				            y(x_n + h) & = y_n + h\cdot f(x_n,y_n) + \frac{h^2}{2} \cdot f'(x_n,y_n) + \mathcal{O}(h^3) \\
				            y(x_n - h) & = y_n - h\cdot f(x_n,y_n) + \frac{h^2}{2} \cdot f'(x_n,y_n) + \mathcal{O}(h^3)
			            \end{aligned}
		            \]
		      \item rovnice odečteme a dostaneme metodu 3. řádu (celková chyba 2. řádu)
		            \[
			            \boxed{y(x_n+h) = y(x_n - h) + 2h\cdot f(x_n,y_n) + \mathcal{O}(h^3) }
		            \]
	      \end{enumerate}
	\item [\underline{pozn.:}] nutná inicializace 1. kroku pomocí Eulera
	\item dá se dále zpřesňovat, protože chyba je opět závislá na \(h^2 \implies\) podobně jako Romberg (Bulirsch-Stoerova metoda)
\end{itemize}
